\section{Fazit}
Dieser Abschnitt gibt eine kurze Zusammenfassung des Projekts und stellt Themen f\"ur nachfolgende Arbeiten vor.

\subsection{Zusammenfassung}
Im Rahmen des Projektseminars Datenverwaltung wurde die bestehende Android-Applikation zur Erkennung des Mobilit\"atsmodus um einen weiteren Klassifikator - Random Forest - und eine Reihe von neuen Features - u.a. Au\ss entemperatur und Beschleunigungswerte - erweitert. In diesem Rahmen wurden umfangreiche Umbauma\ss nahmen an der Applikation vorgenommen. Zus\"atzlich wurde die Funktionalit\"at des Servers erweitert, um dem gewachsenen Funktionsumfang der Android-Applikation zu entsprechen.

\subsection{Ausblick}
In nachfolgenden Projekten k\"onnte an diesen Themen gearbeitet werden: \newline
In der Android-App kann folgendes umgesetzt werden:
\paragraph{Content Provider}
Daten die durch eine Android-Applikation gesammelt werden, k\"onnen durch einen \href{http://developer.android.com/guide/topics/providers/content-providers.html}{Content Provider} \"uber eine einheitliche Schnittstelle in der Applikation selbst und durch andere Applikationen genutzt werden. Mit Hilfe eines Content Providers kann die Datensammlung der vorliegenden App normalisiert werden, was verschiedene M\"oglichkeiten er\"offnet. 
\begin{itemize}
	\item[a)] Die Daten k\"onnen unabh\"angig von einander abgefragt werden, was im Fall von Datenverlust bei der \"Ubertragung der Daten interessant werden kann. Datenverlust ist ein weiteres Gebiet an dem gearbeitet werden kann.
	\item[b)] Die gesammelten Daten k\"onnen \"uber die Schnittstelle, die vom Content Provider definiert ist, von anderen Applikationen gelesen werden. Interessant wären an dieser Stelle vermutlich vor allem Kartendienste.
	\item[c)] Neue Datenquellen k\"onnen einfacher hinzugef\"ugt und konfiguriert werden.
\end{itemize}
Zus\"atzlich zu den \"Anderungen in der Applikation bietet es sich an die \"Ubertragung der Daten an der Server und entsprechend die Verarbeitung der empfangenen Daten vom aktuellen, CSV-basierten Stand auf JSON oder ein \"ahnlich erweiterbares Format umzustellen. M\"ochte man Typsicherheit gew\"ahrleisten, bieten sich \href{https://github.com/google/protobuf/}{Protocoll Buffers} an.

\paragraph{Sync Adapter}
\"Ahnlich zum Content Provider, der ein fortgeschrittenes Konzept f\"ur die Datenverwaltung repr\"asentiert, handelt es sich beim \href{http://developer.android.com/training/sync-adapters/creating-sync-adapter.html}{Sync Adapter} um ein fortgeschrittenes Konzept zur Verwaltung Netzwerkzugriffen durch die Applikation. Netzwerkzugriffe werden geb\"undelt und die Applikation wird \"uber f\"ur sie interessante aktualisierte Inhalte informiert, an statt abfragen zu m\"ussen, ob etwas neues vorliegt.

\paragraph{Statistiken}
Eine dritte m\"ogliche Erweiterung auf der Seite der Android-Applikation ist eine verbesserte Darstellung der Klassifikatoren sowie eine M\"oglichkeit f\"ur den Nutzer grundlegende Statistiken \"uber die gesammelten Daten und Eigenschaften der trainierten Klassifikatoren einzusehen. \newline
F\"ur die Handyversion der Applikation kann das realisiert werden, indem an Stelle einer Applikation basierend auf einer einzelnen \textsl{Activity}, eine Applikation, die auf einer \textsl{Activity}, die mehrere \textsl{Fragments} verwaltet, basiert. Au\ss erdem bietet sich ein eigenes Tablet Layout f\"ur die Applikation an, das Statistiken und Klassifikatoren nebeneinander darstellt.

Auf dem Server k\"onnten folgende Erweiterungen Thema eines Folgeprojekts sein:
\begin{itemize}
	\item[a)] Ein Administrationsmenu samt graphischer Oberfl\"ache, dass dem Nutzer Datenverwaltung (Sichtung, Korrektur und Bereinigung der Daten) erm\"oglicht.
	\item[b)] Eine Darstellung der aufgenommenen GPS Tracks in Abh\"angigkeit des Transportmittels als Kartenoverlay.
\end{itemize}
